# Article 222-20

Le fait de causer à autrui, par la violation manifestement délibérée d'une obligation particulière    de prudence ou de sécurité imposée par la loi ou le règlement, une incapacité totale de travail d'une durée inférieure ou égale à trois mois, est puni d'un an d'emprisonnement et de 15 000 euros d'amende.
